%!TEX program = xelatex
\documentclass[10pt, compress]{beamer}
\usetheme{m}

\usepackage{booktabs}
\usepackage[scale=2]{ccicons}
\usepackage{minted}

\usepgfplotslibrary{dateplot}

\usemintedstyle{trac}

\title{ETS i DETS}
\subtitle{}
\date{\today}
\author{Piotr Wójcik}
\institute{Akademia Górniczo-Hutnicza}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Co to jest ETS?}
  ETS - Erlang Term Storage \\
  DETS - Disk Erlang Term Storage\\
  
  Wbudowany moduł do przechowywania dowolnego rodzaju danych.


\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Jak to działa?}
  
  \begin{minted}[fontsize=\small]{erlang}
  Tid = ets:new(name, [Type]).
  \end{minted}
  ...i działa
  
  Za \textit{Type} możemy wstawić \textit{set}, \textit{ordered\_set}, \textit{bag}, albo \textit{duplicate\_bag}.

\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Jak to działa?}

  \begin{minted}[fontsize=\small]{erlang}
  Tid = ets:new(name, [set]),
  ets:insert(Tid, {1,2,3}),
  ets:insert(Tid, {"foo", "bar", 2}),
  ets:insert(Tid, {key, 3, 23}),
  ets:insert(Tid, {"foo", "bar", 6}),
  ets:insert(Tid, {key, 3, 23}),
  ets:insert(Tid, {key, 3, 26}),
  ets:insert(Tid, {key, 3, 23}).
  \end{minted}
  
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Jak to działa?}

  \begin{minted}[fontsize=\small]{erlang}
  2> ets:tab2list(Tid).
  [{"foo","bar",6},{1,2,3},{key,3,23}]
  \end{minted}
  
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Jak to działa?}
  \begin{minted}[fontsize=\small]{erlang}
  Tid = ets:new(name, [set]),
  ets:insert_new(Tid, {1,2,3}),
  ets:insert_new(Tid, {"foo", "bar", 2}),
  ets:insert_new(Tid, {key, 3, 23}),
  ets:insert_new(Tid, {"foo", "bar", 6}),
  ets:insert_new(Tid, {key, 3, 23}),
  ets:insert_new(Tid, {key, 3, 26}),
  ets:insert_new(Tid, {key, 3, 23}).
  \end{minted}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Jak to działa?}

  \begin{minted}[fontsize=\small]{erlang}
  4> ets:tab2list(Tid).
  [{"foo","bar",2},{1,2,3},{key,3,23}]
  \end{minted}
  
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Jak to działa?}
  \begin{minted}[fontsize=\small]{erlang}
  Tid = ets:new(name, [bag]),
  ets:insert_new(Tid, {1,2,3}),
  ets:insert_new(Tid, {"foo", "bar", 2}),
  ets:insert_new(Tid, {key, 3, 23}),
  ets:insert_new(Tid, {"foo", "bar", 6}),
  ets:insert_new(Tid, {key, 3, 23}),
  ets:insert_new(Tid, {key, 3, 26}),
  ets:insert_new(Tid, {key, 3, 23}).
  \end{minted}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Jak to działa?}

  \begin{minted}[fontsize=\small]{erlang}
  6> ets:tab2list(Tid).
  [{"foo","bar",2},{1,2,3},{key,3,23}]
  \end{minted}
  
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Jak to działa?}
  \begin{minted}[fontsize=\small]{erlang}
  Tid = ets:new(a, [bag]),
  ets:insert(Tid, {1,2,3}),
  ets:insert(Tid, {"foo", "bar", 2}),
  ets:insert(Tid, {key, 3, 23}),
  ets:insert(Tid, {"foo", "bar", 6}),
  ets:insert(Tid, {key, 3, 23}),
  ets:insert(Tid, {key, 3, 26}),
  ets:insert(Tid, {key, 3, 23}).
  \end{minted}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Jak to działa?}

  \begin{minted}[fontsize=\small]{erlang}
  2> ets:tab2list(Tid).
  [{"foo","bar",2}, {"foo","bar",6}, 
  	{1,2,3}, {key,3,23}, {key,3,26}]
  \end{minted}
  
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Przydatne funkcje...}
  \begin{minted}[fontsize=\small]{erlang}
  -> ets:all()
  -> ets:delete(Tab)
  -> ets:file2tab(Filename)
  -> ets:lookup(Tab, Key)
  -> ets:first(Tab)
  -> ets:next(Tab, Key)
  -> ets:prev(Tab, Key)
  -> ets:last(Tab)
  -> ets:match(Tab, Pattern)
  -> ets:give_away(Tab, Pid, GiftData)
  \end{minted}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{ETS a DETS}
  ETS -> DETS
  \begin{minted}[fontsize=\small]{erlang}
  ets:to_dets(Tab, DetsTab)
  ets:tab2file(Tab, Filename)
  \end{minted}
  DETS -> ETS
  \begin{minted}[fontsize=\small]{erlang}
  dets:to_ets(Name, EtsTab)
  ets:file2tab(Filename)
  \end{minted}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Opcje}
  \begin{minted}[fontsize=\small]{erlang}
  {heir, Pid, HeirData}
  {heir, none}
  {keypos, Pos}
  named_table
  Access
  \end{minted}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{WTF???!!!}
  \begin{center}
  \large Access... ???!!!
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{ETS i programowanie współbieżne}
  \begin{minted}[fontsize=\small]{erlang}
  ets:give_away(Tab, Pid, GiftData)
  
  {'ETS-TRANSFER', Tab, FromPid, GiftData}


  Access = private | protected | public
  
  {read_concurrency, boolean()}
  {write_concurrency, boolean()}
  \end{minted}  
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Wady i zalety}
  \begin{center}
  \large{Jakie są wady...
  
  
  
  ... i jakie zalety?}
  \end{center}
\end{frame}

\plain{Pytania?}

\end{document}